堆排序(Heapsort)是指利用堆这种数据结构所设计的一种排序算法。堆积是一个近似完全二叉树的结构, 并同时满足堆积的性质: 即子结点的键值或索引总是小于（或者大于）它的父节点。堆排序可以说是一种利用堆的概念来排序的选择排序。 堆排序的平均时间复杂度为 Ο(nlogn)。

堆排序分为两种方法:
大顶堆: 每个节点的值都大于或等于其子节点的值, 在堆排序算法中用于升序排列；
小顶堆: 每个节点的值都小于或等于其子节点的值, 在堆排序算法中用于降序排列；